葉劉淑儀: 現任行政長官設立的創新與統籌辦事處確是失敗之作，成員在辦公室內設立連儂牆，實在匪夷所思

香港應如何變革？（二）

上文提到數碼革命使全球發展格局產生大變，中國經濟的崛起衝擊香港的長遠競爭力及管治文化，香港要與時並進，需從改革政府架構做起。

談到架構，廢除中央政策組讓人遺憾。特區政府於一九八○年代研究設立中央政策組時，曾諮詢各政策科和部門，當時很多政務官，包括我也覺得增設這個「組」是「多個香爐多隻鬼」，擔心「街外人」會與政務官意見相左，不欲政府以外的學者、專家參與制訂政策的過程。後來，中央政策組正式成立，以負責策略性思考、諮詢、制訂研究方向、蒐集及分析民意等工作為主，為因循守舊的政府注入新思維，發揮作為特區政府智囊的角色。我認為在歷屆中策組首席顧問裏，劉兆佳教授最為稱職。這位資深學者在任期間既頻做民調以進行研究工作，也會邀請內地及海外學者來港，促進政府策略性思維。

民間智庫在培訓政策研究及政治人才上有重要角色，美國的智庫更以「旋轉門」形式運行，不少部長級官員來自智庫，用他們的學說制訂政策，辭官後便重回智庫工作。於是很多智庫均獲大企業資助，研究工作形成產業，各種學說百花齊放。香港的情况則難以比擬。

現任特首上任時，設立政策創新與統籌辦事處取代中策組，並改由政務官擔任總監。當時我已覺這職權編制會使決策及行事重返以往「由上至下」的老調，喪失中策組的功能。此外，雖然特首有心吸納年輕人為研究政策工作提出嶄新角度，但是在實際操作上，創新辦的年輕人學歷、閱歷和經驗尚淺，缺乏策略性思維訓練，不可與中策組的專家學者們比擬。最匪夷所思的是，據悉黑暴期間，竟有創新辦成員在辦公室內設立連儂牆，公然無視公職人員要向政府效忠的責任。且創新辦成立至今也不見得有何嶄新及富建設性的建議，可見確是失敗之作。我建議下屆政府恢復設立中策組，延攬來自不同背景、研究不同範疇的高學歷人才，為香港發展作出實際貢獻。

香港應如何變革？（二）(撰文: 葉劉淑儀，原文刊載於明報)
（二）?fbclid=IwAR394ASIFxFWXrgjDRqyA6tJbdog9M6tzlJd1FwPSyrXSAjgHiKnQPfmzZ0

source: 葉劉淑儀facebook

push

義士

延攬

果頭話要吹和風，唔好再鬥班AO、公務員，點知自己都比足油

★支那好治癒gif貼圖區！（10）

連儂牆係衰野,國際大都會

啲內容
咁都有得批鬥
幾時禁止香港出售post-it

[二等公民][利用港人]葉劉女兒:我覺得美國生活較適合我

留港兩年
葉榮欣穿上超低胸Tee和牛仔褲，自己揹着一大袋衫，與新民黨公關前來。拍照前，她刻意換了成熟的連身裙和四吋高跟鞋，除去稚味。她先帶記者和攝影師導賞新立法會，「這裏雖然大，但我成日撞到其他議員，同泛民的會啱傾些，好似不同黨的劉慧卿（民主黨），一齊食過飯；搭「車立」撞過葉國謙（民建聯），大家無嘢講。」

以前每逢學校假期，葉榮欣都會返港，在黨內做義工，大學畢業後更決定留港兩年，先幫母親打江山，之後再返美國讀MBA。她老實說：「我覺得美國生活較適合我，因為講英文，無人識我媽咪。留在香港是因為她，尖子人才好難留，我的作用會大過在美國。」

代母出征
她今年七月正式受薪上班，每朝十時前返到公司，主力負責策劃和宣傳，收工後還要陪母親去宴會、飯局應酬。遇正母親有事未能出席，她更要代母出席，孤身上陣。問她是否習慣，她坦白說：「永遠都不會慣，大家不同背景，其他人年紀大我好多，又要講好多中文。我十四歲去美國，英文好流利，好似母語，講中文就要諗吓。」

又文革式批鬥？

所以唔好停，繼續比油就得

政府打算幾時取締design thinking、Kanban board同retrospective，用到大量post it

葉劉淑儀: 我們應好好珍惜這些由政府培育多年的政務官，以免影響政府的有效運作。

佢唔鬥第時香港文革自己都死，偽港英餘孽

簽名貼紙都唔畀賣啦

到時葉劉就會話行政長官唔係公務員

好煩，去親邊度都見到曱主席，遲啲會唔會搵唔到佢啲相

姐姐又教妹妹

每朝十時前

食埋個靚早餐，返到公司等人擦鞋。 晚上去宴會五光十色。 唔夠美國咁多嘢玩

後面間隔用左黑色玻璃框
算唔算係支持黑暴？

姐姐個女幾時返大灣區

好似呢幅先係

香港office好快禁用post-it

係啦, 專家意見係最好
例如聽到市民話想加稅
要派消費券代替派現金

後面用啲黃到金嘅波波
算唔算係支持黑暴？

房署

呢個創新辦嚟

美帝國主義象徵

人地美國人
返咩大灣區

八十年代已經有特區政府

中策組早在1989年由當時的港督衛奕信成立，首席顧問為顧汝德（Leo Goodstadt）。

source:

好撚明顯係brain storming

A

佢知有連儂牆但係冇阻止
同埋佢做咩中間吹奏美國智庫，仲話香港(by 一國一制即係中國)無法比擬
莫非佢真係暗黃？！

匯賢智庫（Savantas Policy Institute）是一個香港政黨及智庫組織，於2006年7月18日成立，創會主席為現任香港立法會議員葉劉淑儀（現任新民黨主席）。

美國的智庫更以「旋轉門」形式運行，不少部長級官員來自智庫，用他們的學說制訂政策，辭官後便重回智庫工作。於是很多智庫均獲大企業資助，研究工作形成產業，各種學說百花齊放。香港的情况則難以比擬。

呢到喎Ching
踩香港智庫差過美國智庫
智庫唔係香港特產？

唔批鬥下人容咩易我都比何妖果d鬥死

佢覺得自己個智庫懷才不遇掛

係 PICO係創新辦英文簡稱 邊位手足咁勇？

其實啲內容已經好mild

mild到我以為係做馬

Agger

PICO 喎

以後有post it就係分裂國家

你政府做嘢咁死板唔肯創新
乜柒都話唔得
咁都可以怪落去個部門度

是妹妹死板!!!

佢個女邊忽尖
圓dum dur

愛國愛港 仔女係美國人點講得過去 林鄭叫後生仔返大灣區發展

而家變藍衛兵互鬥

好撚勇

講到尾又係批鬥

以後淨係搵呀婆呀伯去做咪得
香咗都冇人接手

呢條八婆同柒婆一樣永遠活係自己幻想世界入面

如果上面個張圖都叫連繷牆唔用得既話咁加油啦
間間私人企業都係咁做brain storming

再加速

又話唔係批鬥
真係得啖笑

自己一邊叫唔好加速，但一邊比油

開始批鬥?

叫唔停
就批埋一份

葉瘤：唔好文革式批鬥呀！我帶頭嘅就除外。

習總講得無錯，中國人敢於鬥爭，尤其是批鬥同胞

要入個loop 度

正,就係要批鬥,就係要文革

公墓園
唔辭職咪又係係連登仔屌